離島區會通過動議 要求用迪士尼酒店作隔離

新冠肺炎疫情肆虐，政府早前計劃使用毗鄰迪士尼樂園停車場一塊土地作檢疫中心，安排與確診患者有密切接觸、但沒出現病徵的人士接受強制隔離。離島區議會今日(24日)開會，討論有關要求使用迪士尼樂園酒店作隔離及檢疫措施的動議，區議員曾秀好修訂動議，內容加入「亦應同一時間考慮芝麻灣和大鴉洲」，結果在14票贊成、1票反對和2票棄權下獲通過。

多名區議員就擬將毗鄰迪士尼樂園停車場一塊土地作檢疫中心表達意見。郭平指迪士尼樂園部分用地屬於荃灣區議會，詢問動議是否需要徵詢該區意見，而提出動議的王進洋則解釋，迪士尼樂園酒店範圍屬離島區議會，故毋須向荃灣區議會徵詢。

曾秀好認同王進洋提出的動議正確，但認為也要考慮交通需時，因此建議一併將芝麻灣和大鴉洲列入動議。王反駁前往芝麻灣及大鴉洲比到樂園更費時，強調要求使用樂園酒店的理由，是目前5間檢疫中心合計面積也不及樂園用地大，希望動議可減低因鄰近社區傳染風險和避免引起街頭示威活動。

徐生雄指修訂動議加入芝麻灣和大鴉洲用作隔離及檢疫設施，與使用樂園酒店是兩回事，認為不能強行加入內容和取締修訂動議；黃秋萍亦表示同意王進洋意見，但認為政府必須考慮和正視樂園酒店通風系統會否傳播病毒。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200224/mobile/bkn-20200224194517894-0224_00822_001.html

武漢肺炎向多國擴散，手足總動員重投國際文宣戰！

區議會動議其實有咩用？
係咪純粹打J用？

迪士尼旁咪起緊隔離營

on9議員

迪士尼公司都唔會肯，政府有股權都唔係咁搞法？！

上連登又有咩用？

港府計劃於大嶼山迪士尼樂園附近、面積4公頃的官地，增建至少600個檢疫單位。不過港府抗疫工作再被揭發「黑箱作業」，有內地媒體自揭，港府原來早已打算「求助」於國家、避開招標程序，直接「任命」國企中國港灣工程屬下的香港振華工程，負責興建10萬平方米樓面的多項臨時隔離設施，包括110個被形容為最緊急的功能設施及隔離單位。內地傳媒更指出，土木工程拓展署於2月15日主動聯絡振華工程，並安排於周一簽約（17日）。《蘋果》正就事件向土木工程拓展署及香港振華工程查詢，暫未獲回覆。

==============================
離島區班ON9唔睇新聞?

中共特區速度見識過未？

重點離島係唯一建制盤
要仔細唸唸